英台民間聲援：千祈唔好慣 許智峯倫敦為戰友集氣

英台民間聲援：千祈唔好慣
許智峯倫敦為戰友集氣

【曼徹斯特】■近百人在嚴格封鎖措施下出席集會撐港，有參加者高舉「五一」手勢。讀者提供圖片

【本報訊】港府以港版國安法檢控47名去年參與立法會民主派初選的人士串謀顛覆國家政權罪，觸發港人及國際社會反彈，英國和台灣均有集會聲援被捕人士。流亡海外的立法會前議員許智峯亦有現身倫敦集會，表明海外港人不會放棄，「我哋會撐到最後」。

相關新聞：不人道聆訊 47子受折磨24小時

居英港人Oreo和Coco前日出席曼徹斯特的集會，其間與會人士高叫口號、高舉「五一」手勢，並合唱《願榮光歸香港》。由於疫情關係，當地實施嚴格的封鎖措施，因此集會不足一小時便要完結；即使如此，仍有約100人堅持出席，令Oreo和 Coco覺得「好感動」。

【倫敦】■流亡英國的立法會前議員許智峯（右）現身集會，強調會繼續對外為港人發聲。互聯網

記掛同路人無法入眠

二人已移居曼徹斯特一年多，2019年反送中運動令她們無悔來英，坦言近日看到《蘋果》新聞「好火滾同時亦好難過」，但自覺「千祈唔好慣」，又表示即使身在英國，港人仍然關心香港，「想同47位（被告）講，遠在英國都有好多同路人撐你哋，願你哋平安回家」。

倫敦市中心亦有數十人集會，。。。。。。。。。。其間眾人又高呼「光復香港，時代革命」、「五大訴求，缺一不可」等口號，約半小時後散去。

許智峯亦有出席倫敦的集會，。。。。。。。。。。「撐咗幾十年嘅老朋友」，「我想佢哋知道，無論如何我哋都會撐到最後，我哋唔會放棄」。

【倫敦】■市中心集會上有多人舉起「光時」旗幟，並高唱《願榮光歸香港》。

另外，台灣學聯、經濟民主連合等近20個民間團體昨在台北立法院群賢樓前召開記者會，。。。。。。。

曾在中大就讀的陳薇安現為台大香港研究社社長，。。。。。。。。。。。

由於47名香港民主派人士被落案起訴串謀顛覆國家政權罪當日，正值是台灣二二八事件74周年，台灣人特別感慨良多。1947年2月28日，不滿緝私人員暴力執法的台灣民眾上街示威，卻遭到國民黨政府開槍射殺，持續幾個月的鎮壓有多達2.8萬台灣本土精英遭屠殺。

【台北】■多個團體在立法院前開記者會，呼籲修例庇護流亡港人。台灣蘋果新聞網

許勇峯

好波